快手2月22日納入國指+科指 每名正式員工獲派100股 瑞銀薦買入 目標430元

快手科技（1024）據報向每名正式員工給予「陽光普照獎」，可獲得一手100股股份，以周一收市價303元計，股份總值3.03萬元。此外，恒生指數公司宣布，快手符合快速納入規則要求，將於2月22日收市後被納入恒生綜合指數、國企指數、科技指數等，北水最快於半年後可透過港股通買入快手。
員工抱怨無股份：要怎麼去感受公司上市的喜悅？

內地傳媒報道，快手有員工在內部網站發文抱怨，指有公司期權的老闆們已經能有一個幸福的農曆新年，但沒有期權的「兄弟們」累死累活做了一整年，「要怎麼去感受公司上市的喜悅？」數小時後，快手人力資源負責人劉峰留言稱：「很多東西不會改變，比如有努力就會有回報，比如有些東西需要耐心等待。」部分員工在同日下午4時就收到股票獎勵通知，將在農曆新年後收到公司派發的100股「陽光普照獎」，設6個月禁售期。

根據快手招股書，公司有4,551名員工有認購5.24億B類股份，人均持股11.5萬股。以上市首日收市價300元計，這些已認購股份的員工身家一夜之間平均增長3,450萬元。截至2020年6月30日，快手共計有16,387名全職員工，所以能夠真正受惠於公司股價上升的員工只佔少數。
快手2月22日收市後獲納入國指及科指

早在快手上市前，市場已經估計快手可以被快速納入不同指數，繼首日收市後獲MSCI宣布納入MSCI環球標準指數及MSCI中國全股票指數後，恒生指數公司在周一公布快手符合相關指數的快速納入規則要求，將於2月22日收市後納入恒生綜合指數、恒生中國企業指數、恒生科技指數及恒生互聯網科技業指數，2月23日起生效。

快手佔國指權重5% 與阿里、美團等看齊

快手在國企指數的權重佔5%，與其他不同權股份阿里巴巴、美團、小米等看齊，另外在科技指數的權重佔上限8%。由於快手是同股不同權公司，根據目前滬深交易所安排，快手最快要在上市後半年才可納入港股通名單予北水買入。

瑞銀首予快手買入評級 目標價430元

瑞銀發表報告，認為快手有望於明年恢復盈利，預計公司2020至2023年收入年複合增長率將達到41%，主要受廣告、電商以及直播以外的更多收入來源所推動，並預期快手月活躍用戶2020至2023年間年複合增長率可達11%。該行首次給予快手「買入」評級，目標價430元。